撤銷《香港政策法》有幾大鑊？港人公幹旅遊升學隨時受限制

美國國會聲稱擬取消的《美國－香港政策法》於1992年制定，旨在確保回歸後，香港成為一個有別於中國的非主權實體。圖為剛過去10月1日在灣仔金紫荊廣場舉行的升旗儀式。(政府新聞處圖片)

今次美國國會聲稱擬取消的《美國－香港政策法》於1992年制定，旨在確保回歸後，香港成為一個有別於中國的非主權實體，令美國能國際化地對待香港，有別於處理如中美雙邊關係的方式，加上六四事件後，大量港人擔心香港前途的，故美國以此法案把香港區別於中國，希望維持香港繁榮穩定、人權、自由等。

根據此法案，美國把香港視作一個在政治、經濟、貿易政策方面與中國完全不同的地區，因此現時美國在貿易戰下對中國實施的關稅，並不直接影響香港，而美國既然透過政策法確認香港與中國的不同，故鼓勵香港跟美國就經濟事宜進行溝通，該法承認香港作為一個獨立關稅區，繼續享有貿易優惠。

不過，一旦美國認為香港已經喪失自治，認為香港與內地城市無異，美國可取消對香港的貿易優惠，故美國對《美國－香港政策法》的態度除了有經濟意義，同時反映美國對香港一國兩制的評價。而除商貿外，港人屆時到外地工幹、旅遊、升學都可能受到限制。

早前有評論文章便指，《香港政策法》授權美國總統可在香港失去自治的情況下，暫停給予香港特殊待遇，如啟動此條款等同懲罰香港人，而不是懲罰破壞香港自治的人。香港民族黨召集人陳浩天則曾在9月去信美國總統特朗普要求檢討《美國－香港政策法》。

好波
等睇班政治唔關我事既臭雞港女去旅行要簽證

其實關係法係美國內政，取消與否都唔關港共事

沒錯

講咁耐幾時先取消？

唔係話關唔關港共事，而係唔到港共干涉

成班窮鬼連登仔有咩影響？
全部以為洗牌你就會唔洗捱
殊不知自己基因係廢就廢
注定係垃圾就係垃圾
唔好妄想英國會收回香港一人發一本英藉比bno
你地只會跟香港一起死

美國：粗暴干涉內政

好開心
終於可以真真正正咁做一個中國人

睇黎呢位五毛好驚

立即凍結全港狗官海外資產

一廂情願

同打飛機機自HI有咩分別

唔好成日「港人」、「港人」

渣特衰護照班豬啫

無港豬篤灰義士, 無港豬話要比面共產黨,

又點會搞到自治被破壞呢？

陳浩天、梁游既表達意見自由被打壓, 泛民港豬係落井下石既多

呢班港豬係咪抵撚死先？

破壞自治, 港豬有份, 黎智英旗下文膽個個有份

唔好講到唔關港豬事咁

做咩
老羞成怒啦

邊撚個有妄想過英國🇬🇧要收返香港
你條撚屌係咪諗多咗呀😂😂

要死都要同支那一齊死

點會難只要加入民族黨，去美領事館前面大叫「民族黨員XXX香港獨立」，叫到差佬即刻入領事館申請政治庇護

到時候商家佬出嚟嘈

咁就係革命嘅開端

唔好亂用「港人」

香港人就好多有唔同既國籍

係得支那籍先出事

所以我讀POLYU SPEED都唔讀VTC RMIT

最大檸樂簽証方面，個D平日舐共最落力個班，以後攞美國簽證等同大陸＂有背景＂支那人，重有本特衰護照，兵敗如山倒，好多國家可能當支那護照，取消免簽證，因為香港沒有獨特角色，祇係支那一個城市

快撚啲取消啦屌